中國表態降價 馬來西亞外長：2百億鐵路計劃接近復活

馬國外長新透露，中國願意將鐵路計劃的成本降低，且中、馬雙方已接近完成縮小計劃規模和成本的談判。圖左為馬來西亞首相馬哈地（Mahathir Mohamad），右為中國國務院總理李克強。（法新社）（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕馬來西亞在首相馬哈地（Mahathir Mohamad）上任後，因馬國財政無法支付高昂造價，暫停和中國合作的「一帶一路」2百億美元（約新台幣6200億元）鐵路計畫，但馬國外長新透露，中國願意將鐵路計劃的成本降低，且中、馬雙方已接近完成縮小計劃規模和成本的談判。

《彭博》報導，雖然馬來西亞因成本原因，在去年暫停一帶一路下的東海岸鐵路銜接計畫（ECRL），但馬國財政部長林冠英曾透露，中馬雙方仍持續鐵路建案相關的談判。馬國外長Saifuddin Abdullah本週二表示，中、馬已接近完成談判，且中國願意降低成本，「除非我們無法談妥價格，不然計劃將繼續維持...中國理解我們的困難，他們願意縮減計劃規模和成本。我們可能很快就會完成談判」。

Saifuddin稱，馬國當局也正努力吸引新的投資，展現該國商業友好的態度。

1月曾有消息透露，東海岸鐵路銜接計畫承包商中國交通建設（CCCC）曾提出，將鐵路計劃的建設成本670億令吉（約新台幣5003億元），削減幾乎一半，並以利息和土地徵用費用彌補總成本。

又贏

比人呃第一次就係唔好彩

比人再呃第二次就係蠢

收人錢起D垃圾俾人

大陸人減價，你估佢比啲咩貨你

將貨就價姐
香港D大白象唔係冇辦佢睇
質素垃圾
出事死你D馬拉人咋

大陸減價貨仲敢收

香港個D天價工程一樣係唔掂
大陸野=唔掂

每換一屈都要送大量黑錢

想係中蟈人身上搵著數

起到一半同你講唔夠錢, 咁你起唔起?
好心啲馬拉仔唔好咁幼稚啦

1、天堂的門壞了，上帝要招標重修。

印度人說：3000弄好，理由是材料費1000，人工費1000，我自己賺1000。
德國人說：要6000，材料費2000，人工2000，自己賺2000。
支那人淡定地說：這個要9000，3000給你，3000我的，剩下3000給那個印度人做。

上帝拍案：支那人得標！

2、後來地獄的門也壞了，閻王吸取了上帝的教訓，下了一個3000的定價。

德國人看了一眼，走了。
印度人報價3000。
支那人給了評標的小鬼500，報價3000，又得標了。

德國人、印度人很納悶。之後，支那人花了500材料，500人工，修了一半宣布停工。拖了半年，閻王被逼追加投資3000，完工。

3、再後來天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修。經過前面兩次教訓後，控制定價3000而且規定要🇨🇳一次性🇨🇳修好。

德國人又來，看了一下走了。
印度人報價3000。

支那人也報價3000，並稱完工後有茅台送，又得標了。

拿到錢後支那人開工。材料500，人工500。完工後，上帝叫人驗收。事先收了支那人紅包500的驗收員聲稱「合格」。

不久又壞了，安監、🇨🇳質檢🇨🇳（都收了錢）等部門說超載所致，要重建。上帝被逼追加資金9000重建！

4、再再後來，通往人間的大門也壞了，死的上不來，投胎的下不去，上帝與閻王都著急。問題很嚴重。

經過前幾次的教訓之後，天國嚴格定價3000，監理、審計現場跟踪！並且免費保修1億年。

德國人被嚇跑了。
印度人報價3000。
支那人來了，報無償修理，且免費保修2億年，但要1億年的管理權，上帝和閻王都同意了，支那人又得標。

支那人修好了門後，在門口設了個收費站，死了要上天堂的收500，下去投胎每人每次500，不但雙向收費，而且給500的投到歐洲，給1000的投胎到美國，逃費的一律投到支那。

上帝和閻王無語，徹底崩潰，台灣人完勝。

下任政府既事

呢個故事証明中國人係完全完全完全信唔過

幾年之後見到馬來西亞俾支那人撚到仆街 再上黎笑

馬哈迪確定咗未呀？
又嚟「不排除」=「轉口風」？
乜近期冇新聞咩？

都唔知邊個先係騙子，諗下起完條鐵路後，玩檢測，呢度唔合格果度唔合標準，錢又係你支那人，人又係你支那人，之後罰款！
搞手但求搞個和啦

同東門買野差唔多
馬拉再行遠少少就會再跳樓